
\item[56]
Przygotowanie dziecka z ostrym zapaleniem wyrostka robaczkowego do zabiegu operacyjnego NIE obejmuje:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item oceny i dokumentowania natężenia, rodzaju i umiejscowienia bólu,
		\item zastosowania okładu  wysychającego lub zimnego żelowego na powłoki brzuszne,
		\item utrzymania diety ścisłej i kontrolowania jej przestrzegania oraz  łagodzenia nudności i pomocy podczas wymiotów,
		\hlitem oczyszczania jelita grubego poprzez wykonanie wlewu przeczyszczającego lub ewentualne podawanie środków przeczyszczających.
	\end{enumerate}
Krystyna Twarduś, str. 123 
\textit{Opieka nad dzieckiem w wybranych chorobach chirurgicznych}

 

\item[57]
W ciągu jakiego czasu zazwyczaj ustępują objawy niepowikłanego wstrząśnienia mózgu?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item 5-10 godzin,
		\hlitem 1-3 dni,
		\item 5 dni,
		\item 6-7 dni.
	\end{enumerate}
Kapała str.179
Bączyk str.198


\item[58]
Dodatni objaw Jaworskiego jest charakterystyczny dla:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item ostrego zapalenia pęcherzyka żółciowego,
		\hlitem zapalenia wyrostka robaczkowego położonego zakątniczo,
		\item kamicy nerkowej,
		\item ostrego zapalenia trzustki.
	\end{enumerate}
Objaw Jaworskiego - objaw charakterystyczny dla zapalenia wyrostka robaczkowego. Pacjent w pozycji leżącej podnosi kończynę dolną prawą do góry. Następnie badający naciska palcami dłoni okolicę wyrostka robaczkowego, a pacjent jednocześnie opuszcza wyprostowaną w stawie kolanowym kończynę do poziomu. \textit{Objaw uznaje się za dodatni, gdy w trakcie opuszczania kończyny pojawia się narastający ból (w przypadku zakątniczego położenia wyrostka robaczkowego).}

\item[59]
Terapia uciskowa z zastosowaniem gotowych wyrobów kompresyjnych w przypadku II stopnia ucisku zalecana jest w przypadku:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item profilaktyki zakrzepicy żył głębokich kończyn dolnych, pacjentów z niewielkimi żylakami,
		\hlitem pacjentów po zabiegach operacyjnych, skleroterapii,
		\item kobiet ciężarnych z zaawansowanymi żylakami, kompleksowego leczenia fizykalnego,
		\item zaawansowanego zespołu pozakrzepowego, leczenia obrzęku limfatycznego.
	\end{enumerate}
 

 

 



